№ 119
Sel 26mal Oktobril 1873
Koos ollid kohtumehhed peawannem Jürri Walkenklau, Jürri Silwester, Jürri Usler.
Tulli kohtu ette Mihkel Tiislar. Kaebab, temma on Serrewerre poisiga kaupa teinud ja perremehhe asja wasta wõtnud, ja on sealt ärra tulnud, siis sai kohtu poolt need asjad rahhaks tehtud ja teeb wälja 2 rub 25 kop ja se perremes olli sellega rahhul. Ja sell poisil ei olnud siis maksa, ja pallus Kohtu  ees kahheks näddaliks aega, ja sai antud, agga siis sai mittu käsko antud, et temma piddi ärra maksma, sai kohtusse kutsutud, sai selle pärrast ihhu nuhtlust antud 20. hopi witsu, ja sai kohtu poolt ööltud ette se saab makstud, ja on maksetud.
Sai neille  kohtu polt kulutud ja ollid sellega rahhul.
Pea Kohutu mehhe Jürri Walkenklau XXX
Kõrw. mees Jürri Silwester XXX
Jürri Usler XXX
